### Реакция на организационные драйверы

**Проясните драйверы сообщества (то есть, что происходит и какие есть потребности в связи с сообществом) и отреагируйте соответствующим образом.**

Реакции на *организационные драйверы* включают в себя:
- Прямое действие (операционная деятельность)
- Организацию работы
- Принятие управленческих решений
Реакция на драйвер организации обычно рассматривается как эксперимент, который оценивается и эволюционирует с течением времени.

**Квалификация драйверов как организационных**

**Драйвер** – это мотив, который заставляет человека или группу реагировать на определенную ситуацию.

Драйвер считается **организационным**, если реакция на него поможет *сообществу* создавать ценность, избавляться от потерь или избегать нежелательных последствий, относительного общего интереса его участников.

Простой способ определить, попадает ли драйвер в *домен* сообщества, состоит в ответе на следующий вопрос:

*Если мы отреагируем на этот драйвер, принесет ли это пользу сообществу, удовольствие участникам сообщества или разовьет ли общую тему?*

*Если мы не отреагируем, принесет ли это ей вред?*
